2017鄰國封關鎖國趨勢討論

乜o野係封關鎖國?
PTT和微博都傳緊鄰國會在2017年閉關鎖國.

點鎖法?

要求國民更換新護照,新護照由政府代為保管 .

鎖國後只有公務人員可以因公務出國.

取消國際航線.

鎖國後只可進口石油和糧食.

鎖國後走唔切的香港人,澳門人和台灣人請自行諗方法逃出鄰國.

點解要鎖國?

由於鄰國沒有兌現當年加入WTO的承諾,現時有不少國家對鄰國發起反傾銷訴訟.

現時持續有外資企業撤出鄰國,造成大量藍領和白領失業,
為遏止失業人口和貧富懸殊造成的社會矛盾及阻止外匯流出,
鄰國政府決定使用均貧卡,閉關鎖國並重回計劃經濟.

幾時會鎖國?

現時有3個傳聞日期.

1.今年第十九次全國代表大會（簡稱十九大）閉幕日宣佈鎖國. source: PTT

2.今年十月一日鎖國. source:新浪微博

3.今年第一季鎖國. source:Facebook

鎖國後會發生咩事?

反右2.0

上山下鄉2.0

文革2.0

鎖國前的徵兆

2017年上半年鄰國發生:股套，匯封，債爆，樓凍，食通天.

股套:A股暴漲然後突然關閉市場,所有股民變蟹民.

匯封:唔俾人換外幣.1月26號外匯管理局發出通知,現在鄰國企業已經受到影響了.

債爆:美國加息,鄰國企業還唔起美元債而違約.

樓凍:今年3月或4月鄰國將推出房產交易稅o黎凍結二手樓宇買賣市場.

食通天:最快下個月開始物價會gogogo!

source:神棍的twitter和微博.

2017年下半年鄰國鎖國前後的具體重要事項.

可能係7月發生
鄰國和美國斷交.

9月或10月
十九大閉幕日或國慶日宣佈鎖國.

PTT同微博有無source?

我都聽微博講，三月底（第一季之內），支那會取消所有國際航線，制止走資

任何外國人出國都需要申請

已經比人刪哂，但都係事實

好似太偏激

PTT點會比人刪

鎖國後將會發生的事.

2017年10月
大學解僱思想或政治不正確的職員.

跟住出現反右2.0,所有機構提供6%人去勞改.

2017年2月
跨境匯款業務，2月1日起取消。
(唔肯定係咪指1月26號的外匯管理局通知 .)

2017年3月
百度

2017年4月
天涯社區

2017年7月
美國停止進口鄰國商品.

2017年10月
新浪微博
月底時各大視頻網站要將外國影視作品下架

2017年11月
微信

2017年12月
QQ

2018年
停止國民去外國留學,留學生要在2018年回國.

2017年3月
禁止大學職員去外國出席會議

以下是PTT轉貼的微博

以下是截至2017年1月10號的神棍微博

今次鎖國鎖幾耐?

神棍:鎖30年
劉仲敬twitter:希望2018年8國聯軍再o黎一次

梁振英引述陳家洛在《明報》一篇訪問中說，「我時時在班上挑戰我的學生，問他們有無想過有天早上醒來，五星紅旗升不起，有無想像過歷史重擔要忽然落在他們身上」；
又引述陳健民本月4日在《明報》撰文，結語中指「我相信中國現時的發展模式是不能持續的，10年間必有大變 」，
梁說雖然文章「無講得好白」，但已清楚顯示有關人士心內想法。

link:

Still don't know whether it's true or not.

謠言止於智者

係咪即係要入定午餐肉等屌閪

根本無可能
呢d野放咗就無得收

淨係講股市
股市收皮
公司集唔到資
做唔到槓杆
咁經濟死得仲快

2017年2月
跨境匯款業務，2月1日起取消。
(唔肯定係咪指1月26號的外匯管理局通知 .)

聽都無聽過

利申：某中資銀行programmer

讀多啲書少啲冇用既ff la唉…

天涯微博肯定唔會關 難得有地方聚集到咁多愛國憤青

係有D唔妥，留名跟進

傻嘅先會信
邊會咁誇張呀

係先好呀 我就唔信啦

吹得太大，一睇已知冇可能

Why?

FF 文，但幾好睇

同連登仔幻想自己發達有咩分別？

係咪你職位太低咋

吹得太大 有d保留

觀望下先

咁都信
同樓下搶鹽師奶有咩分別

鎖國後走唔切的香港人,澳門人和台灣人請自行諗方法逃出鄰國.

香港同台灣都無得出境?

80年代既言論自由未收得返囉
仲有, 矮仔鄧講過"股市搞不好可關掉嘛"

除左d廢老廢中會信之外我諗得智商有問題既人先會討論呢個topic

當年有講過

係真都唔錯

鎖住13億中國人, 唔好比佢地搞搞震

可能掛 不過做咩都要有需求書先可以開工

匯入定匯出先？
可能俾入唔俾出

Btw，無論取消嘅係入定出，香港點會無新聞報

新聞都比中共封鎖哂

1月支爆爆成點

年初三最新鎖國消息:

李丞責:雞年反覆 香港大變局

link:

唔通真係提早到四月鎖國

開年即有斷網消息更新 .

標題[爆卦] 中國開始回收公網IP惹
時間Mon Jan 30 15:05:01 2017

12月開始許多中國電信業者已經完成了回收公網IP
除了有買特定服務的企業用戶外，其他的都變成升速的私網。

浙江、北京中國電信都開了第一槍完成了遷移動作。

許多地區目前已經變成了滿滿的大區域網路了，
只要用到點對點跟必須固定的服務有人跟你NAT上有衝突就不能用。

表面上原因大概是IPv4不夠，但流言是說大概是GFW(網路長城)好像沒辦法把IPv6 完全給圍起來的樣子、也有人說要加強禁指人往外等等的原因，

不過我覺得這個對於使用p2p跟打電動的人比較有影響吧，
一般人好像不太會因為公網IP被回收有太大變化(?)，
網頁頂多繞九一點在外面還能看阿，
不過如果配合禁VPN，大概真的蠻浪費時間的

電信完成遷移公告

link:

解構《商君書》
link:
睇完就會明白點解19大要批鬥改革開放,物理斷網,海禁,禁賣書同埋重回計劃經濟啦

鄰國往來港澳台都係國際航線

講支爆左咁多年都未爆，沒事既

手持BNO保平安。

反而想知香港會係乜角色

香港會唔會變成唯一開放既港口?

講左十鳩幾廿年
聽住先

當笑話睇過算啦
你以為虫國人個個都弱智啦
平時就係
去到關自已飯碗事就個個出黎同你博
呢個就係小農DNA唯一優點

朱振華狂舔棍蛋蛋
今天 15:37

中國某位控制了上萬億資產的超級富豪，在農曆大年三十深夜被數十名公安、國安人員抓捕。
這名超級財富搡盤手，打理的財富據說達萬億人民幣，涉及多數頂尖的家族。

朱振華狂舔棍蛋蛋
20分鐘前

據說這是19祝壽的第一份，後面還有更多。

以後赴美生子會怎麼樣啊？棍棍
今天 15:07

朱振華狂舔棍棍蛋蛋：斷。但是之前的怎麼處理不知道。
今天 15:10

朱振華狂舔棍蛋蛋
今天 03:30

幹活又來了！

好堅

如果鎖國香港會點

自成一國

@連台灣都幹不過（豬都認為大鍋撅起了），會不會引起豬圈的憤怒？野心家倒閣？

神棍
30分鐘前

會引導你恨美帝

@南海呢，也放棄？這也符合美卿提勒森說法，不讓其進入南海人工島，可是這樣贏國的臉對內往哪放？

神棍
17分鐘前

美帝會盡一切努力維繫他在海外的貿易通道。今後幾十年是沒有中國參與的國際貿易，但這條東南亞代替中國作為廉價商品出口基地的海上通路是必須保住的。
否則贏國在南海上弄幾個島，不做貿易也可以吃過路費了。一下變成了好幾個新加坡了。

你覺得美帝會允許嗎？在權衡利弊後，一路一帶才被迫成了選項。

太誇張
信唔過

不過，強國有鎖國呢個趨勢
一步一步措施鎖起來

但你講果d太誇張，而且太快
信不過

@南海或釣島，今天美國說了，只要敢動釣島，立刻反擊，絕對履行美日安保條約。

神棍
14分鐘前

這個絕對不是開玩笑。美帝確實真的會打。
釣魚島本身並不值錢，但是其海域歸屬問題才是重點。

沒有哪艘商船喜歡挨著大朝鮮海岸線走的哦！

@看看之後中俄如何反目成仇，也是一樂。一山不能藏二虎。

神棍
8分鐘前

中俄一定會反目。但是唯一發生的條件是老子把兒子榨乾的時候。再無更多油水確認後，將和美歐談合作 。

D料好堅
你咪唔信，到發生時你會冇野講

俄佬同美國傾緊點分隻公雞食

無咁快
但慢慢鎖起來是不可逆轉的大趨勢

我諗5，7年咁上下，先去到樓主講既程度

2017-18年有大戲睇

FF

鎖國對鄰國有咩好處？

愚民容易管

大家一齊窮，無支爆問題！

即係變番大躍進咁

窮民 慢慢餓死
官員繼續大魚大肉

留名bin c

其實文章講得有d誇獎，但係人都覺得鄰國鎖國

假到無倫

香港會否仆街?

好多五毛

係就好

無可能

到底係港獨定比支那全面接管呢

長得帥不如跑的快

外儲在最壞情況下還可以支持15個月就造光了

grace_xiang

我至今也沒明白，他們為什麼要消耗外儲，死扛匯率，想來想去只有兩個理由：外債和海外收購。。。
所以現在黨國只有兩個選擇：
第一，十天後立刻匯率管制，還能保點家底。
第二，把這點外儲全部敗光，十五個月後再管制。

我賭黨國選第一種做法，大家認為呢？

grace_xiang

聽說明年全國四六級英語都停考了，
大家趕緊囤點英語教材吧，可以自己看，最重要的是給孩子用，
等這三十年漫漫長夜過去後，你的孩子就有可能成為最優秀的人才，才有機會離開這個國家。。。

12月18日 17:33